%    \begin{macrocode}
\documentclass{article}
\usepackage{miniDBV2,amsthm}
\usepackage[a4paper, landscape, margin=5mm]{geometry}
\usepackage{multicol,tabularx}
\renewcommand{\familydefault}{cmss}

%\newtheorem{convention}{}
\newcounter{conv}
\setcounter{conv}{0}
\newenvironment{convention}[2]{{\bf \refstepcounter{conv}\label{#2}\theconv\ #1.}}{}
\newcommand{\Ref}[1]{$^{\ref{#1}}$}

\begin{document}

\hspace{2.6mm}
\beginMinikarteNeu
	{\large Christoph Berg}{\large Frank Luithle}
	%{}{}
%
\Grundsystem{{\large 5er-Oberfarben} (Walsh, Inverted, Stenberg, Bergen)}
\EinSA{\large15-17F}{\large15-17F}
%\EinSAkleinesSingle
%\EinSATopSingle
\EinSAFuenferOFregel
%\EinSAFuenferOFselten
\Mindestlaengen{\large3}{\large3}{\large5}{\large5}
\EinTreffBed{min. 3er, 12+F}
\EinTreffAnt{1\karo: Walsh\Ref{walsh}, Inverted: 2\treff\ (10+F)/2\SA\ (2-6F)/3\treff\ (7-9F),}
	{2\karo: 5-5 \OF\ (2-5F), 2\OF: 6er (5-8F), 3\karo-\pik: Weak Jump}
\EinKaroBed{min. 3er (4er au"ser bei 4432-Verteilung), 12+F}
\EinKaroAnt{Inverted: 2\karo\ (10+F)/2\SA\ (2-6F)/3\karo\ (7-9F),}
	{2\OF: 6er 5-8F, 3\treff/\OF: Weak Jump}
\EinCoeurBed{min. 5er, 12+F}
\EinCoeurAnt{2\treff: 3er (10+F), 2\karo: 5er (10+F), 2\pik: 6er (5-8F), 2\SA: Stenberg\Ref{stenberg},}
	{3\UF/\coeur/4\coeur: Bergen\Ref{bergen}, 3\pik: bel. Chicane, 3\SA: \pik-Splinter}
\EinPikBed{min. 5er, 12+F}
\EinPikAnt{2\treff: 2er (10+F), 2\karo/\coeur: 5er (10+F), 2\SA: Stenberg\Ref{stenberg},}
	{3\UF/\pik/4\pik: Bergen\Ref{bergen}, 3\coeur: bel. Chicane, 3\SA: \coeur-Splinter}
\EinSABed{ausgeglichen, 15-17F, 5er \OF\ möglich}
\EinSAAnt{2\treff: Stayman (0+F), 2\karo-\pik: Transfer\Ref{transfer} (0+F),}
	{4\treff: Gerber (04/1/2/3), 4\karo: 5-5+ \OF}
%
\ZweiTreffBed{Weak Two in \karo\ (6-10F),
	Semiforcing (6er-Farbe, 8 Stiche, 16+F), \SA\ 22-23F, \SA\ 26-27F}
	{}
\ZweiTreffAnt{2\karo: Relais, 2\SA: Ogust\Ref{ogust} für \karo-Weak Two}
\ZweiKaroBed{Weak Two in \coeur\ (6-10F),
	Partieforcing (6er-Farbe, 9 Stiche, 18+F), \SA\ 24-25F, \SA\ 28+F}
	{}
\ZweiKaroAnt{2\coeur: Relais, 2\SA: Ogust\Ref{ogust} für \coeur-Weak Two}
\ZweiCoeurBed
	{Zweifärber mit \coeur\ (6-10F, 5-5+ \coeur/?, in 3. Hand auch 5-4)}
	{}
\ZweiCoeurAnt{2\pik: zum Spielen oder Ausbessern, 2\SA: Frage nach 2. Farbe/Stärke\Ref{zweifaerber}}
\ZweiPikBed{Weak Two in \pik\ (6-10F)}
	{}
\ZweiPikAnt{2\SA: Ogust\Ref{ogust}}
\ZweiSABed{ausgeglichen, 20-21F, 5er \OF\ möglich}
	{}
\ZweiSAAnt{3\treff: Puppet-Stayman\Ref{puppet} (4+F), 3\karo/\coeur: Transfer für \OF (4+F),
	4\karo: 5-5+ in \OF\ (schwach)}
%
\BesondereZweierUndHoeher{3\UF: 7+ \UF (5-10F, in NG/3. Hand 6er möglich),
	3\SA: Gambling\Ref{gambling} (in 3./4. Hand zum Spielen)}
	{4\UF: stehendes 7er-\OF\ mit Nebenwert, 4\SA: 6-5+ in \UF}
%
\InfoKontraAb{12F}
\InfoKontraOF
%\InfoKontraWerte
\FarbGegenEiner{8}{15}
\FarbGegenZweier{10}{16}
\StilDerGegenreizung{in der Regel konstruktiv, schwache Hebungen}
\Weiterreizung{Farbw.\ nonf., Überr.\ fr.\ Stopper ($\rightarrow$\SA),
	zeigt Fit/stark Einf.}
\EinSAGegen{15-18 F}{11-14 F}{relativ ausgeglichen, Stopper, Weiterreizung wie nach 1 \SA-Eröffnung}
\SprungGegen{Weak Jumps: schwach, sperrend}
	{Michaels Präzis:
	\UF\ $\rightarrow$ 2\karo: \OF, 2\SA: aUF+\coeur;
	\OF\ $\rightarrow$ Überruf: \treff+aOF, 2\SA: \UF, 3\treff: \karo+aOF}
%
\GegenEinSA{Multi-Landy: X: 5-4+ in UF-OF, 2\treff: 5-4+ \OF\ (2\karo: gleiche Länge in \OF),
	2\karo: OF-Einfärber,}
	{\hphantom{Multi-Landy:} 2\OF: 5-4+ \OF-UF, 2\SA: 5-5+ in \UF, 3\UF: UF-Einfärber}
	{gegen schwachen \SA: X: mind. gleiche Stärke}
\AndereGegenreizungen
	{gegen starke \treff: Crash;
	gegen Kleine \treff: nach 1\treff-1\karo-1\SA: X: Strafe}
	{gegen 2\karo-Multi: X: Info-Kontra gegen \coeur-Weak Two}
	{Lebensohl und Scrambling 2\SA\ nach Info-X;
	1\SA/2\SA\ als Zweifärber in 4. Hand; Kompetitive 2\SA}
%
\SequenzHoechste{}
%\SequenzZweite{}
%\InnereSequenzHoechste{}
\InnereSequenzZweite{}
\AusspielDritteFuenfte
%\AusspielVierte
%\AusspielZweiteVierte
\AusspielSonstiges{Double hoch}%, K $\Rightarrow$ Längenm.}
\AusspielSA{4.-höchste, 10/9 verspricht 0 oder 2 höhere}
	{}
%\PositivHoch
\PositivNiedrig
%\PositivSonstiges{}
%\GeradeHoch
\GeradeNiedrig
%\GeradeSonstiges{}
\Abwuerfe{Direkte Marke}
\MarkierungenSA{Lavinthal}
	{}
%
\Datum{\today}
%
\endMinikarteNeu

\newpage

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1ex}
%\setlength{\columnseprule}{.4pt}

\begin{multicols*}{3}

\section*{Konventionen zum System}

\begin{convention}{Walsh}{walsh} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
\hline
1\treff & 1\karo & 6-7F & (1) ausgegl. ohne 4er-\OF \\
        &        &      & \hspace{1em} (3er-\karo\ möglich) \\
     &      & 6+F & (2) \karo-Einfärber \\
     &      & 12+F & (3) 5-4+ in \karo/OF \\
1\OF &      &      & 5-4+ \treff/OF \\
1\SA &      & 12-14F & ausgegl., 4er-\OF\ möglich \\
     & 2\treff & & UF-Schlemmint., Vertfr. (2) \\
     & 2\karo & 6-9F & zum Spielen (1/2) \\
     & 2\OF & & Partieforcing (3) \\
     & 2\SA & 8-9F & natürlich (2) \\
     & 3\treff/\OF &  & Splinter (2) \\
     & 3\karo &  & einladend (2) \\
\hline
\end{tabularx}

Weiterreizung nach Verteilungsfrage:

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|llX|}
\hline
1\treff & 1\karo & \\
1\SA & 2\treff & \\
2\karo & & 3er-\karo, nicht 4333-Vert. \\
       & 2\coeur & Frage nach \treff-Länge (2\pik: 5er-\treff, 2\SA: 4er-\treff) \\
2\coeur & & 3424-Vert. \\
2\pik & & 3424-Vert. \\
2\SA & & bel. 4333-Vert. \\
     & 3\treff & Frage nach 4er (3\karo: 4er-\treff, 3\OF: 4er-\OF) \\
3\treff & & 3325-Vert. (3\karo: KCB) \\
3\karo & & 4432-Vert. \\
\hline
\end{tabularx}
\end{convention}

\begin{convention}{Relais-Transfer}{relaistrf}
Nach 1\SA-Rückgebot ist 2\treff\ Transfer auf 2\karo\ und
2\SA\ Transfer auf 3\treff.

\begin{minipage}{\columnwidth}
\begin{tabularx}{\columnwidth}{|c|c|l|l|X|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Haltung}} & \multicolumn{3}{c|}{\textbf{St"arke}}\\
\hline
\emph{OF} & \emph{NF} & schwach & einladend & stark \\
\hline
\hline
4OF  & ausg.  & pass  & 2\treff; 2\SA & 3\SA\\
\hline
4OF  & 5\treff & 2\SA; p &
                \emph{nicht zeigb.} &
                nach 1\treff: 2\SA; 3\karo{}\\
4OF  & 5\karo & 2\treff; p &
                2\karo{}\footnote{genau einladend, sonst Walsh} &
                nach 1\karo: 2\SA; 3\karo{}\\
\hline
5OF  & --    & 2OF  &
                2\treff; 2OF{}\footnote{mindestens einladend} &
                2\treff; 3\SA\\
5OF  & 5$x$ & 2OF & 2\treff; 3$x$ & 3$x$\\
5\pik & 4\coeur & 2\coeur & 2\treff; 2\coeur & 2\SA; 3\coeur\\
\hline
6OF  & --    & 2OF  & 2\treff; 3OF & 3OF{}\footnote{leichtes Schlemm-Interesse}\\
      & Sngl  &       &             & 4$x$\\
      & Chic  &       &             & 2\treff; 4$x$\\
\hline
\end{tabularx}
\centerline{\emph{OF = Oberfarbe des Antwortenden, NF = Nebenfarbe}}%
\end{minipage}

\end{convention}

%\begin{convention}{Inverted Minors}{inverted} ~
%
%\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
%\hline
%1\UF & 2\SA & 2-6F & \\
%     & 3\UF & 7-9F & \\
%     & 2\UF & 10-11+F & \\
%2\SA &      & 12-14F & \\
%3\UF &      & 12-14F & \\
%sonst. &    & 14-15+F & zeigt Werte \\
%\hline
%\end{tabularx}
%\end{convention}

\vfill
\columnbreak

\begin{convention}{Stenberg}{stenberg} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
\hline
1\OF & 2\SA & 12+F & 4+ \OF \\
3\OF &      & 16+F & keine Kürze \\
3\SA &      & 14-15F & keine Kürze \\
4\treff &   & 11-13F & keine Kürze \\
3\treff-3\pik &    & & Kürze \\
     & Relais & & Chicane-Frage + KCB \\
1. Stufe &  & & Chicane (Relais: KCB) \\
2+. Stufe &  & & Single, rollend KCB \\
\hline
\end{tabularx}
\end{convention}

\begin{convention}{Bergen}{bergen} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
\hline
1\OF & 3\treff & 9-11F & 4er-\OF \\
     & 3\karo & 7-9F & 4er-\OF \\
     & 3\OF & 0-6F & 4er-\OF \\
     & 4\OF & 0-9F & 5er-\OF \\
\hline
\end{tabularx}
\end{convention}

\begin{convention}{Jacoby-Transfer}{transfer} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|llllX|}
\hline
1\SA & 2\karo & 0+F & 5+ \coeur & \\
     & 2\coeur & 0+F & 5+ \pik & \\
     & 2\pik & 0+F & 5-5+ \UF\ oder 6er-UF & \\
2\SA &       & & \karo-Präferenz & \\
3\treff &    & & \treff-Präferenz & \\
\hline
\end{tabularx}

Eröffner reizt mit 4er-Anschluss und Maximum Double (2\SA: Transferfarbe/4333),
mit 4er-Anschl. und Minimum 3 in Farbe.
\end{convention}

\begin{convention}{Ogust}{ogust}
Auch nach schw. Sprüngen in 2er-Stufe.
Nächste freie Farbe ist erst Kürzenfrage, danach PKCA\Ref{pkca}.

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
\hline
2\karo-\pik & 2\SA &       & Frage nach Qualität \\
3\treff &      & 6-8F  & schlechte Farbe \\
3\karo  &      & 6-8F  & gute Farbe (2 Topfiguren) \\
3\coeur &      & 9-10F & schlechte Farbe \\
3\pik   &      & 9-10F & gute Farbe (2 Topfiguren) \\
3\SA    &      & 9-10F & AKD \\
\hline
\end{tabularx}

\end{convention}

\begin{convention}{Zweifärber}{zweifaerber}
Danach ist nächste freie Farbe Kürzenfrage. Die 1./2. freie Farbe ist dann
PKCA\Ref{pkca} für die niedrige/hohe Farbe.

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|llllX|}
\hline
2\coeur & 2\SA &       & Frage 2. Farbe/Stärke & \\
3\treff &      & 6-10F & 5-5 \coeur/\treff; 3\karo: weitere Frage & \\
	& 3\coeur & 6-8F & \karo-Kürze & \\
	& 3\pik   & 6-8F & \pik-Kürze & \\
	& 3\SA    & 8-10F & \karo-Kürze & \\
	& 4\treff & 8-10F & \pik-Kürze & \\
3\karo  &      & 6-8F  & 5-5 \coeur/\karo & \\
3\coeur &      & 6-8F  & 5-5 \coeur/\pik\ (4\treff/\karo: \coeur/\pik-Basis) & \\
3\pik   &      & 9-10F & 5-5 \coeur/\pik\ (dto.) & \\
3\SA    &      & 9-10F & 5-5 \coeur/\karo & \\
\hline
\end{tabularx}
\end{convention}

\vfill
\columnbreak

\begin{convention}{Preempt Keycard Ask (PKCA)}{pkca}

Nach allen schwachen Eröffungen und Sprüngen, meist mit 4\treff\ gestellt.
Rollend:

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lX|}
\hline
1. Stufe & 1 Ass ohne Trumpfdame \\
2. Stufe & 0 Asse \\
3. Stufe & 1 Ass mit Trumpfdame \\
4. Stufe & 2 Asse ohne Trumpfdame \\
5. Stufe & 2 Asse mit Trumpfdame \\
\hline
\end{tabularx}
\end{convention}

\begin{convention}{Puppet-Stayman}{puppet} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|llX|}
\hline
2\SA & 3\treff & Frage nach 5er- und 4er-\OF \\
3\karo  &      & 4er-\OF, kein 5er-\OF \\
	& 3\coeur & 4er-\pik\ (4er-\coeur\ möglich) \\
	& 3\pik & 4er-\coeur \\
3\coeur &      & 5er-\coeur \\
3\pik   &      & 5er-\pik \\
3\SA    &      & kein 5er/4er-\OF \\
\hline
\end{tabularx}

Transfer-Annahme zeigt ein Double, 3\SA\ einen 3er-Anschluss.
Andere Gebote zeigen gute 3/4er-Anschlüsse und sind Cuebids.
\end{convention}

\begin{convention}{Gambling}{gambling} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
\hline
3\SA    & 4\treff      & zum Spielen oder Ausbessern & \\
        & 4\OF         & zum Spielen & \\
        & 5\UF/6\treff & zum Spielen oder Ausbessern & \\
        & 4\karo       & Kürzenfrage & \\
4\OF    & & \OF-Kürze & \\
4\SA    & & 7222-Verteilung & \\
5\treff & & \karo-Kürze & \\
5\karo  & & \treff-Kürze & \\
\hline
\end{tabularx}
\end{convention}

\begin{convention}{Schlemmkonventionen}{schlemm}
$\circ$ DOPI-ROPI \\
$\circ$ Mixed Cuebids, erstes 5er-Gebot zeigt Erstrundenkontrolle \\
$\circ$ Roman KCB 14/30, rollend nach Trumpf-Q und platzierten K \\
$\circ$ Exclusion Keycard: ungewöhnlicher Sprung meist in 5er-Stufe \\
$\circ$ Josephine: 5\SA\ im Sprung fragt Topfiguren (0/1/2/3)
\end{convention}

\begin{convention}{Sonstiges}{sonstiges} ~

\begin{tabularx}{\columnwidth}{|lllX|}
\hline
1\karo  & 2\treff & & \\
2\karo  &         & 12-13F & ausgegl. oder natürlich \\
2\SA    &         & 14F & ausgegl. \\
\hline
\end{tabularx}

Weiterreizung wie nach Inverted.
\end{convention}

\end{multicols*}

\end{document}
%    \end{macrocode}
